<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="201" nazwa="Obrzycki Kanał" wersja="1">
<opis>Lewy dopływ Obrzycy, uchodzący do niej w Podlegórzu. Na odcinku od Bojadeł spadek jest niewielki, przez co nurt mało wyraźny. Z tego względu, nie licząc kilku powalonych drzew w korycie, szlak jest łatwy, za to nieco uciążliwy z uwagi na przenoski przez niskie przepusty pod drogami i konieczność przedzierania się przez trzciny. Rzeka jest skanalizowana i uregulowana. W większości przepływa przez tereny rolnicze, z nielicznymi, krótkimi fragmentami obszarów leśnych.
Odcinek z Bojadeł do Podlegórza, w maju 2021 zajął trzem jedynkom nieco ponad 5 godzin. Słabo czytelny wodowskaz Ostrzyce wskazywał wówczas poziom 1950, co oznaczało bardzo dobre warunki wodne na całym odcinku, z wyjątkiem fragmentu leśnego, poniżej mostu w Siadczy. Należy mieć na uwadze, że w zależności od pory roku i związaną z tym gospodarką wodną na okolicznych polach uprawnych, liczne zastawki mogą znajdować się w innym położeniu i np. nie piętrzyć wody wcale, co znacząco utrudni spływ lub całkowicie go uniemożliwi</opis> 
    <punkt id="6636" miejscowosc="Bojadła" 
      ns="51.95704113" we="15.80778198" km="18" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Wygodne miejsce startu pomiędzy dwoma mostami - przepustami z betonowych rur. Pierwszy przepust znajduje się pod główną drogą nr 248 [ul. Sulechowska], natomiast drugi pod boczną, brukowaną [ul. Kresowa]. W pobliżu trawiasty plac i sporo miejsca na samochody. Poniżej uregulowany kanał 3-4m szerokości, o głębokości od 0,5m wzwyż [woda spiętrzona zastawką], miejscami zarośnięty trzcinami, płynący pośród łąk i pól, równolegle do ruchliwej drogi Wschowa - Sulechów</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6637" miejscowosc="Bojadła" 
      ns="51.96544503" we="15.81100062" km="17" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niski mostek - przepust z zastawką. Ze względu na zbyt mały prześwit konieczna krótka przenoska, z wyjściem na lewy brzeg. Fragmenty przed, i za mostem mocno zatrzcinione</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6638" miejscowosc="Bojadła" 
      ns="51.96628203" we="15.81467984" km="16.7" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Ładny, fotogeniczny, sklepiony, ceglany mostek na nieczynnej linii kolejowej pomiędzy Sulechowem a Konotopem. Poniżej zaczyna się krótki, ale malowniczy odcinek leśny z pojedynczymi zwałkami i rozlewiskami oraz niską tamą bobrową</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6639" miejscowosc="Bojadła" 
      ns="51.97038088" we="15.81431769" km="16.2" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Na wypływie z lasu, bardzo podobny do poprzedniego, łukowy mostek ceglany, za to w znacznie gorszej kondycji. Dalej, uregulowany, wykoszony kanał przez pola rzepaku. Z powodu okresowego piętrzenia, płynie się wysoko, a woda miejscami wylewa się z koryta i tworzy wcięte w brzeg, małe zatoki. Głębokość w niektórych miejscach przekracza 1,5m</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6640" miejscowosc="Bełcze" 
      ns="51.98046473" we="15.81701073" km="14.9" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niski mostek ceglany na polnej drodze. Ze względu na zbyt mały prześwit pod mostkiem konieczna krótka przenoska</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6641" miejscowosc="Bełcze" 
      ns="51.98380025" we="15.82160586" km="14.4" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy mostek - zastawka. Zbyt mały prześwit w przepuście i konieczna krótka przenoska</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6642" miejscowosc="Bełcze" 
      ns="51.98832842" we="15.82310648" km="13.8" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy mostek - zastawka, piętrzący wodę na wyskokość około 0,8m. Zbyt mały prześwit w przepuście wymusza krótką przenoskę. Dalej fragment brzydkiego, płytkiego kanału, aż do kolejnej granicy lasu. Płynie się nisko, głębokim rowem, pośród pojedynczych drzew</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6643" miejscowosc="Siadcza" 
      ns="52.00097039" we="15.83612955" km="11.9" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze pomiędzy miejscowościami Klenica i Siadcza. Wygodne miejsce dostępu do wody z dojazdem, ale w bezpośrednim sąsiedztwie mostu brakuje miejsca na samochody. Przepust 3 przęsłowy z małym prześwitem, wymuszający przenoskę prawym brzegiem przez asfaltową drogę. Poniżej ładny fragment leśny, z pojedynczymi zwałkami. Za mostem, brzegi wzmocnione są szpalerem drewnianych palików. Jeżeli kołki są widoczne, czyli wystają ponad lustro wody oznacza, że odcinek leśny będzie płytki i kajak w wielu miejscach osiadał będzie na piaszczystym dnie. Trudy odcinka z pewnością wynagrodzi malownicze otoczenie i kontakt z dziką zwierzyną licznie przebywającą nad wodą</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6644" miejscowosc="Siadcza" 
      ns="52.0050932" we="15.82764752" km="11.2" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Wysoki betonowy mostek na leśnej drodze</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6645" miejscowosc="Siadcza" 
      ns="52.00762747" we="15.82086212" km="10.5" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Betonowe przyczółki połączone ramą ze stalowej rury, pozostałość budowli hydrotechnicznej. Dzisiaj nie piętrzy wody, za to wyznacza koniec płycizn odcinka śródleśnego</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6646" miejscowosc="Siadcza" 
      ns="52.00971989" we="15.81327587" km="9.9" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">3 przęsłowy betonowy przepust rurowy pod mostkiem na gruntowej drodze, w pobliżu skraju lasu. Dalszy odcinek przebiega w większości odkrytym terenem, obfitującym w trzcinowiska</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6647" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.01119643" we="15.80863423" km="9.6" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Z lewej strony ujście strugi Wir</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6648" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.01536487" we="15.80665766" km="9.1" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">3 przęsłowy, betonowy przepust rurowy pod mostkiem na polnej drodze</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6649" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.01966194" we="15.80366513" km="8.5" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Przepływamy pod drogą nr 313, pomiędzy Klenicą a Kargową. Wygodny dostęp do wody z dojazdem samochodem</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6650" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.02585109" we="15.79589618" km="7.6" etykieta="" 
      kolejnosc="14"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Szeroki kanał ze stojącą wodą po lewej stronie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6651" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.02648879" we="15.79645585" km="7.6" etykieta="" 
      kolejnosc="15"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niski, betonowy mostek na polnej drodze - przepust z 3 rur. Zbyt mały prześwit wymusza przenoskę z lewej strony, z wyjściem na ląd pośród wiekowych dębów ponadgryzanych przez bobry. Dalej, odcinek odsłonięty, przez łąki, pola i gęstniejące trzcinowiska</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6652" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.03324266" we="15.80294759" km="6.6" etykieta="" 
      kolejnosc="16"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Kolejny, niski, betonowy przepust pod mostkiem, wymagający przenoski i sforsowania drewnianego ogrodzenia</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6653" miejscowosc="Dąbrówka" 
      ns="52.0365063" we="15.80550417" km="6.2" etykieta="" 
      kolejnosc="17"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Drewniany mostek z ceglanymi przyczółkami. Poniżej, z lewej strony ściana lasu, po prawej teren odsłonięty. Koryto wcięte nisko pomiędzy wysokimi brzegami</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6654" miejscowosc="Ostrzyce" 
      ns="52.04682847" we="15.76762962" km="3.1" etykieta="" 
      kolejnosc="18"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Wysoki betonowy most</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6655" miejscowosc="Ostrzyce" 
      ns="52.04765672" we="15.76125235" km="2.7" etykieta="" 
      kolejnosc="19"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Jeszcze wyższy, betonowy most na asfaltowej drodze z Trzebiechowa do Smolna Wielkiego. Przed mostem, po lewej stronie słabo czytelny wodowskaz Ostrzyce</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6656" miejscowosc="Ostrzyce" 
      ns="52.0453786" we="15.74917821" km="1.8" etykieta="" 
      kolejnosc="20"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek kratownicowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6657" miejscowosc="Podlegórz" 
      ns="52.04619953" we="15.72430277" km="0.1" etykieta="" 
      kolejnosc="21"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek kratownicowy na gruntowej, ale publicznej drodze z Ostrzyc do Podlegórza. Ostatnia możliwość zakończenia spływu przed ujściem Kanału Obrzyckiego do Obrzycy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6658" miejscowosc="Podlegórz" 
      ns="52.04671862" we="15.72376645" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="22"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Kanału Obrzyckiego do Obrzycy. Spływ wygodnie jest zakończyć 700 m niżej, w Podlegórzu. Za mostem, po prawej stronie znajduje się pomost z wygodnym dostępem do wody i miejscem na kilka samochodów. Jest się tu również stolik, ławki i miejsce na ognisko. Ze względu na łatwy dostęp, okolice mostu często okupowane są przez wędkarzy</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
