<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="11" nazwa="Wieprz" wersja="3">
<opis>Bardzo przyjemna wędrówka górną częścią największej roztoczańskiej rzeki, od granicy Roztoczańskiego Parku Narodowego po znany wszystkim z brzmienia chrząszcza w trzcinie Szczebrzeszyn. To może być chyba przykład "sinej wody" wg. nomenklatury Krzysztofa Dropa. Dwie stałe przenoski. Kajaki wraz z opieką przewodnicką można wynająć w Ośrodku Wypoczynkowym "Relaks" w Zwierzyńcu, ul.Partyzantów 13A, 22-470 Zwierzyniec, tel. (084) 687 24 52, 687 22 55. Opis po spływie przy wyjątkowo niskim poziomie wody, 9 sierpnia 2003 r.
Wieprz na odcinku z Milejowa przez Łęczną do Zawieprzyc. 25 do 30 km od Lublina. Dzika rzeka, z rzadka dotknięta ludzką ręką. Płynie szeroką doliną, wśród łąk. Małe zalesienie okolic jest rekompensowane bujną roślinnością przybrzeżną. Obfitość wodnego ptactwa, bobrów i wędkarzy. Spotkania z nimi są raczej sympatyczne ze względu na atmosferę kameralnej pustki - osiedla ludzkie są na ogół od rzeki odsunięte. Szerokość w średnim stanie wody 15 do 40 metrów, prąd żwawy i silny, głębokość może być duża, dno na ogół twarde, brzegi bywają wysokie. Woda jest ciemna ale nie stwarza wrażenia brudnej. Zwariowane zakręty, starorzecza. </opis> 
  <odcinek id="58" typ="rzeka" nazwa="Wieprz od mostu w Wywłoczce do Szczebrzeszyna" 
      uciazliwosc="U3" trudnosc="ZWC" 
      malowniczosc="*" czystosc="KL3" 
      kolejnosc="2"> 
  <opis>Szerokość rzeki 10 do 15 m, bystry nurt, brzegi podmokłe. Wokół łąki. Jaz i 4 progi. Liczne zwalone drzewa i gałęzie. Przed Szczebrzeszynem rzeka silnie meandruje a następnie płynie pięknym szpalerem starych olch. Trudny finał przed młyńskim progiem w Szczebrzeszynie.</opis>
    <punkt id="506" miejscowosc="Szczebrzeszyn" 
      ns="50.692679" we="22.979715" km="308.22" etykieta="" 
      kolejnosc="22"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most nad progiem przy młynie w Szczebrzeszynie. Bardzo szybki prąd, wąsko, płytko i kamienie. Widok przesłaniają schodzące niemal nad samą wodę gałęzie. Niewygodne lądowanie na prawym, stromym brzegu. Najrozsądniej jest chyba przeprowadzić łódkę do miejsca, gdzie najlepiej wylądować. O bezpośredniej bliskości progu świadczy piętrowa kamienica z czerwonej cegły na lewym brzegu. Na wysokości młyna, po drugiej stronie ulicy, przy wywierzysku stoi drewniany posąg świerszcza. Rynek w miasteczku około 500 m dalej.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="505" miejscowosc="Szczebrzeszyn" 
      ns="0" we="0" km="309.4" etykieta="" 
      kolejnosc="21"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Po lewej zabudowania Błoni, przedmieścia Szczebrzeszyna. Rzeka zbliża się do szosy po lewej stronie, płynie pięknym szpalerem starych olch. Gwałtownie przyspiesza, zwęża się i spłyca. Dno i brzegi kamieniste.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="504" miejscowosc="Kawęczyn" 
      ns="50.668461" we="22.958428" km="312.12" etykieta="" 
      kolejnosc="20"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Drewniany most na gruntowej drodze Kawęczyn-Brody Małe. Za nim, po lewej stronie widać w oddali wzgórza szczebrzeskie, z położonymi nań cmentarzami oraz dalej w prawo wzgórze zamkowe z ruiną zamku.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="503" miejscowosc="Kawęczyn" 
      ns="0" we="0" km="312.7" etykieta="" 
      kolejnosc="19"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Rozmyty próg byłego młyna w Kawęczynie wysokości ok. 80 cm. Obecnie jest to właściwie pochylnia. Można spłynąć ale za nim jest kilka dość dużych fal stojących, grożących zalaniem kokpitu. Można też łódkę spławić przy prawym brzegu.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="502" miejscowosc="Żurawnica" 
      ns="0" we="0" km="313.7" etykieta="" 
      kolejnosc="18"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Rozmyty próg wysokości ok. 30 cm. Można spłynąć środkiem.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="501" miejscowosc="Żurawnica" 
      ns="0" we="0" km="314" etykieta="" 
      kolejnosc="17"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Rozmyty próg wysokości ok. 40 cm. Nad progiem drewniany, dwuprzęsłowy most, za nim małe bystrze. Można spłynąć pod prawym przęsłem, ale może lepiej najpierw upewnić się z mostu, czy nie wpakujemy się na kołki, kłodę lub kamienie. Prąd szybki.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="500" miejscowosc="Żurawnica" 
      ns="0" we="0" km="314.4" etykieta="" 
      kolejnosc="16"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Dwuprzęsłowy most. Po prawej, niedaleko, szosa Zwierzyniec-Szczebrzeszyn i zabudowania Żurawnicy.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="499" miejscowosc="Żurawnica" 
      ns="0" we="0" km="315" etykieta="" 
      kolejnosc="15"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Rozmyty próg wysokości ok. 30 cm. Można spłynąć środkiem.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="497" miejscowosc="Turzyniec" 
      ns="0" we="0" km="316.5" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Dwustopniowy jaz z kładką. Łączna wysokość progów ok. 2 m.</opispunktu> 
    <opispunktu typ="przenoska" kolejnosc="-1">Przenoska prawym brzegiem. Rzeka oddala się od zabudowań i szosy po lewej.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="496" miejscowosc="Turzyniec" 
      ns="0" we="0" km="317.2" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Bardzo niska kładka z podnoszonym na zawiasach jednym przęsłem.</opispunktu> 
    </punkt>
  </odcinek>
  <odcinek id="57" typ="rzeka" nazwa="Wieprz od zalewu w Rudce do mostu w Wywłoczce" 
      uciazliwosc="U2" trudnosc="ZWB" 
      malowniczosc="*" czystosc="KL3" 
      kolejnosc="1"> 
  <opis>Szerokość rzeki 10 do 20 m, nurt zwalnia, dno piaszczyste, liczne mielizny, na nich zatory z gałęzi. Za Zwierzyńcem w wodzie kłody oraz 2 częściowo rozmyte faszynowe tamy spiętrzające wodę w celach kąpielowych.</opis>
    <punkt id="495" miejscowosc="Wywłoczka" 
      ns="50.627771" we="22.948834" km="317.23" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy na drodze Wywłoczka-Bagno.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="494" miejscowosc="Wywłoczka" 
      ns="0" we="0" km="318.3" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Silne źródła wyciekające ze stromego zbocza lewego brzegu.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="493" miejscowosc="Zwierzyniec" 
      ns="50.611173" we="22.966128" km="319.71" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy w Zwierzyńcu, ul.Zamojska. W głębi, po lewej budynek starej karczmy. Na dole bar. W pomieszczeniach na górze funkcjonował powstańczy szpital polowy po zwycięskiej bitwie pod niedaleką Panasówką w sierpniu 1863 r.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="492" miejscowosc="Zwierzyniec" 
      ns="0" we="0" km="320.1" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Dwie kładki. Po lewej Park Miejski, dalej w lewo pizzerio-restauracja "Młyn". Można podpłynąć kanałem odprowadzającym wodę ze Stawu Kościelnego. Na stawie Kościółek na Wyspie. Na sąsiedniej wyspie - psi cmentarzyk późniejszej królowej - Marysieńki Sobieskiej. Po przeciwnej stronie ulicy Browarnej pozostałości zabudowań po pałacu i parku ordynacji Zamoyskiej, dalej mostek na strumieniu Świerszcz, zabytkowy browar ("Pijcie piwo browaru Zwierzyniec nad Wieprzem!") z firmowym sklepem. Dalej po prawej, na skarpie, modrzewiowa Willa Plenipotenta mieszcząca obecnie dyrekcję RPN. Zaś trochę dalej po lewej - Ośrodek Edukacyjno-Muzealny RPN i początek ścieżek dydaktycznych na Bukową Górę i do Stawów "Echo".</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="491" miejscowosc="Zwierzyniec" 
      ns="0" we="0" km="320.6" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy w Zwierzyńcu, ul.1-go Maja.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="490" miejscowosc="Zwierzyniec" 
      ns="0" we="0" km="320.9" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most kolejowy. Pod nim kamienna tama z wąską przerwą w środku. Szybki prąd - dobrze celować!</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="489" miejscowosc="Rudka" 
      ns="0" we="0" km="321.4" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Jaz zalewu w Rudce.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="488" miejscowosc="Rudka" 
      ns="50.611335" we="22.987259" km="321.4" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="przenoska" kolejnosc="-1">Lądowanie na lewo od jazu i przenoska przez most nad jazem na prawy brzeg. Wodowanie przy pomoście tuż poniżej jazu. Po prawej kanał roboczy, łączący się nieco dalej z kanałem spod jazu.</opispunktu> 
    </punkt>
  </odcinek>
  <odcinek id="56" typ="rzeka" nazwa="Wieprz od Obroczy do zalewu w Rudce" 
      uciazliwosc="U3" trudnosc="ZWC" 
      malowniczosc="**" czystosc="KL2" 
      kolejnosc="0"> 
  <opis>Szerokość rzeki 6 do 10 m, bystry nurt, piaszczyste dno, głębokość całkowicie wystarczająca. Liczne ciasne zakręty, odsypiska znacznie zwężające szerokość nurtu, powalone drzewa, kłody i gałęzie. Na brzegu łąki, kępy drzew, później las. Przenoska przy jazie zalewu w Rudce.</opis>
    <punkt id="487" miejscowosc="Rudka" 
      ns="0" we="0" km="321" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Wieprza do zalewu w Rudce; niska żelazna kładka wymaga schowania się do wnętrza łódki.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="486" miejscowosc="Obrocz" 
      ns="0" we="0" km="323.4" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Na ostrym zakręcie w prawo piękny wysoki lewy brzeg. Za nim początek odcinka w podmokłym lesie, kończącego się przy zalewie w Rudce.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="485" miejscowosc="Obrocz" 
      ns="50.603548" we="23.024616" km="325.33" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy na szosie do Zamościa. Za mostem mielizny.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="484" miejscowosc="Obrocz" 
      ns="0" we="0" km="326" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Początek spływu na łączce z boiskiem do piłki nożnej na lewym brzegu rzeki, dostępnej z szosy Obrocz-Bondyrz, odległej od mostu na drodze do Zamościa o ok. 600 m w stronę Bondyrza. Przy brzegu mały pomost.</opispunktu> 
    </punkt>
  </odcinek>
  <odcinek id="368" typ="rzeka" nazwa="Wieprz z Milejowa do Łęcznej" 
      uciazliwosc="U2" trudnosc="ZWB" 
      malowniczosc="**" czystosc="KL3" 
      kolejnosc="3"> 
  <opis>Wyjątkowo bujna roślinność na brzegach, często bardzo stromych, zwłaszcza po zewnętrznej stronie zakrętu. Trawy, zioła, krzaki i drzewa, później trochę lasu. Do Łańcuchowa bardzo kręto. Sporo zwalonych drzew, możliwych do pokonania bez wysiadania</opis>
    <punkt id="3074" miejscowosc="Milejów" 
      ns="51.227283" we="22.93595" km="179.5" etykieta="" 
      kolejnosc="36"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze z Milejowa do Klarowa. Sprzęt najlepiej wodować nieco powyżej mostu - dojście ścieżką z wyłożonej płytami drogi odbijającej od szosy w prawo tuż przed mostem. Uwaga - pod mostem silny prąd spycha na lewy filar.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3075" miejscowosc="Milejów" 
      ns="0" we="0" km="174.5" etykieta="" 
      kolejnosc="37"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Po prawej ujście długiego, zgubionego wśród łąk starorzecza. Dalej na prawym brzegu zaczyna się las.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3076" miejscowosc="Łańcuchów" 
      ns="51.264811" we="22.936264" km="169.67" etykieta="" 
      kolejnosc="38"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most w Łańcuchowie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3077" miejscowosc="Łańcuchów" 
      ns="0" we="0" km="169.6" etykieta="" 
      kolejnosc="39"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Za mostem dwa zakręty w kształcie S. Po pierwszym w prawo odbija sztuczny przekop, skracający trasę o jakieś 300 m.</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3078" miejscowosc="Łańcuchów" 
      ns="0" we="0" km="169" etykieta="" 
      kolejnosc="40"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Jeśli nie popłyniemy przekopem mijamy na lewym brzegu dwór proj. Stanisława Witkiewicza w stylu zakopiańskim, stojący w rozległym parku. Obecnie własność prywatna. Za pozwoleniem można obejrzeć. Na prawym brzegu podmokły las</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3079" miejscowosc="Łańcuchów" 
      ns="0" we="0" km="168.3" etykieta="" 
      kolejnosc="41"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Z prawej strony dołącza płynący lasem przekop</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3080" miejscowosc="Ciechanki Krzesimowskie" 
      ns="51.285359" we="22.871958" km="161.54" etykieta="" 
      kolejnosc="42"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze z Łęcznej do Milejowa. Kończą się meandry. Dalej rzeka płynie głęboką doliną o stromych zboczach, miejscami sięgających 20 m</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3081" miejscowosc="Łęczna" 
      ns="51.304103" we="22.870627" km="158.63" etykieta="" 
      kolejnosc="43"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Wysoki, betonowy most w poprzek doliny rzeki na przedmieściu Łęcznej od strony Lublina</opispunktu> 
    </punkt>
  </odcinek>
  <odcinek id="369" typ="rzeka" nazwa="Wieprz z Łęcznej do Zawieprzyc" 
      uciazliwosc="U1" trudnosc="ZWB" 
      malowniczosc="**" czystosc="KL3" 
      kolejnosc="4"> 
  <opis>Rzeka prostuje się i poszerza. W kilku miejscach wysokie, przybrzeżne skarpy</opis>
    <punkt id="3082" miejscowosc="Łęczna" 
      ns="0" we="0" km="157.43" etykieta="" 
      kolejnosc="44"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Mała rzeczka Świnka wpada z prawej strony. Niestety po przepłynięciu przez miasto jest bardzo brudna</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3083" miejscowosc="Łęczna" 
      ns="0" we="0" km="153.93" etykieta="" 
      kolejnosc="45"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Po zatoczeniu szerokiego łuku niemal wracamy do miejsca, w którym byliśmy kilka minut wcześniej. Przy wysokim stanie wody pewnie można na skróty</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3084" miejscowosc="Karolin" 
      ns="0" we="0" km="152.9" etykieta="" 
      kolejnosc="46"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Malowniczo położona wieś nad wysoką i stromą skarpą prawego brzegu</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3085" miejscowosc="Nowogród" 
      ns="51.325" we="22.8161" km="150" etykieta="" 
      kolejnosc="47"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Przy lewym brzegu wysoki i bardzo stromy kopiec grodziska. Wygodne miejsce na postój. Krawędzią doliny biegnie droga z Łęcznej do Kijan. W wodzie resztki po dawnym młynie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3086" miejscowosc="Kijany" 
      ns="51.337721" we="22.779159" km="146.95" etykieta="" 
      kolejnosc="48"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Kijanach. Filary mostu są jak zapałki - tak w ilości jak i grubości. Dalej po lewej park i pałac, obecnie użytkowany przez Technikum Ogrodnicze. Dolina rzeki obniża się</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3087" miejscowosc="Spiczyn" 
      ns="0" we="0" km="143" etykieta="" 
      kolejnosc="49"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Po lewej ujście Bystrzycy - miejskiej rzeki Lublina. Wieprz wyraźnie potężnieje. W oddali po prawej na wzgórzu, na tle starych drzew parku bieleje kaplica stojąca obok ruin zawieprzyckiego zamku. Na lewo od niej - same ruiny, niestety obecnie bardzo zaniedbane</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3088" miejscowosc="Zawieprzyce" 
      ns="51.357182" we="22.755009" km="142.23" etykieta="" 
      kolejnosc="50"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Nowy betonowy most w Zawieprzycach. Przed nim w wodzie resztki starego, drewnianego. Najlepiej ominąć je z lewej strony. Lądowanie na prawym brzegu na plaży pod mostem</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3089" miejscowosc="Klemensów" 
      ns="50.714748" we="23.018764" km="304.18" etykieta="" 
      kolejnosc="22"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Klemensowie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3090" miejscowosc="Michałów" 
      ns="50.734458" we="23.020327" km="301.82" etykieta="" 
      kolejnosc="23"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Michałowie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3091" miejscowosc="Nielisz" 
      ns="50.804925" we="23.036453" km="291.88" etykieta="" 
      kolejnosc="24"> 
    <opispunktu typ="przenoska" kolejnosc="-1">Zapora</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3092" miejscowosc="Nielisz" 
      ns="50.808979" we="23.040707" km="291.32" etykieta="" 
      kolejnosc="25"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Nieliszu</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3093" miejscowosc="Wirkowice" 
      ns="50.866097" we="23.09858" km="277.86" etykieta="" 
      kolejnosc="26"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Wirkowicach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3094" miejscowosc="Izbica" 
      ns="50.89321" we="23.147689" km="267.27" etykieta="" 
      kolejnosc="27"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Izbicy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3095" miejscowosc="Dworzyska" 
      ns="50.927814" we="23.152156" km="258.24" etykieta="" 
      kolejnosc="28"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Dworzyskach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3096" miejscowosc="Krasnystaw" 
      ns="50.985016" we="23.176522" km="244.85" etykieta="" 
      kolejnosc="29"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Krasnystawie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3097" miejscowosc="Stężyca" 
      ns="51.039646" we="23.150031" km="233.59" etykieta="" 
      kolejnosc="30"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Stężycy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3098" miejscowosc="Borowica" 
      ns="51.068138" we="23.10931" km="223.41" etykieta="" 
      kolejnosc="31"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Borowicy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3099" miejscowosc="Oleśniki" 
      ns="51.117772" we="23.035004" km="206.52" etykieta="" 
      kolejnosc="32"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Oleśnikach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3100" miejscowosc="Trawniki" 
      ns="51.138507" we="23.001544" km="200.3" etykieta="" 
      kolejnosc="33"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Trawnikach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3101" miejscowosc="Siostrzytów" 
      ns="51.178834" we="22.97794" km="190.56" etykieta="" 
      kolejnosc="34"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Siostrzytowie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3102" miejscowosc="Jaszczów" 
      ns="51.210978" we="22.943345" km="181.98" etykieta="" 
      kolejnosc="35"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Jaszczowie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3103" miejscowosc="Serniki" 
      ns="51.436024" we="22.655641" km="123.55" etykieta="" 
      kolejnosc="51"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Sernikach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3104" miejscowosc="Chlewiska" 
      ns="51.473866" we="22.633413" km="117.84" etykieta="" 
      kolejnosc="52"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Chlewiskach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3105" miejscowosc="Leszkowice" 
      ns="51.54896" we="22.606197" km="101.41" etykieta="" 
      kolejnosc="53"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Leszkowicach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3106" miejscowosc="Serock" 
      ns="51.577013" we="22.540307" km="91.09" etykieta="" 
      kolejnosc="54"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Serocku</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3107" miejscowosc="Jeziorzany" 
      ns="51.599553" we="22.277971" km="59.75" etykieta="" 
      kolejnosc="55"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Jeziorzanach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3108" miejscowosc="Drążgów" 
      ns="51.569282" we="22.129889" km="40.3" etykieta="" 
      kolejnosc="56"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most pomiędzy Drążgowem a Baranowem</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3109" miejscowosc="Strzyżowice" 
      ns="51.573359" we="22.001361" km="19.68" etykieta="" 
      kolejnosc="57"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most w Strzyżowicach</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="3110" miejscowosc="Dęblin" 
      ns="51.547302" we="21.833393" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="58"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Wieprza do Wisły</opispunktu> 
    </punkt>
  </odcinek>
</szlak>
</splywww>
