<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="152" nazwa="Wałsza (dopływ Pasłęki)" wersja="1">
<opis>Wałsza to najdłuższy dopływ Pasłęki, rzeka, której reklamować nikomu nie trzeba. Wg niektórych, ponoć jedyna na niżu rzeka o charakterze górskim. Z tą tezą można polemizować, z jednej strony, czy jedyna, a z drugiej, czy górska? Faktem jest, że na niektórych odcinkach znacznie przyspiesza, kręci się i rozbija o kamienie oraz drzewa. Najbardziej znany i najchętniej pływany odcinek poniżej Pieniężna stanowi przełom wcinający się głęboko w utwory polodowcowe, tworząc malowniczy zalesiony wąwóz. Miejsce to objęto ochroną rezerwatową Dolina Rzeki Wałszy, na przepłynięcie którego należy uzyskać zezwolenie od Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska w Olsztynie. Uzyskanie takiego zezwolenia w formie decyzji administracyjnej nie jest trudne, pod warunkiem dostosowania się do wymagań ochrony środowiska określonych stosownymi przepisami. Szczególną wagę przykłada się tutaj do terminu planowanego spływu. Warto jednak postarać się o takie zezwolenie, chociażby ze względu na dobry wizerunek środowiska kajakarzy, tym bardziej, że wszystkie formalności można załatwić z bożą pomocą internetu. 
Korzystając z podwyższonych stanów wody i/lub w okresach gdy RDOŚ nie chce wydawać zezwolenia na spływ odcinkiem przełomowym, warto poznać wyższy fragment rzeki. Jest on równie dziki i ciekawy, choć rzeka tu na znacznej długości płynie przez tereny otwarte. Opis odcinka Zięby - Pieniężno sporządzono dla warunków wysokiej wody (październik 2017). Wodowskaz Bornity wskazywał wówczas poziom - 344. Na niektórych odcinkach woda wylewała się z koryta i przelewała przez kładki. Spływ tym odcinkiem (około 35 km) zajął dwom K1 niecałe 7 h.</opis> 
    <punkt id="4998" miejscowosc="Zięby" 
      ns="54.27292023" we="20.35345107" km="52.4" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze nr 512, w zasadzie wysoki łukowy przepust. Wygodne miejsce wodowania, chociaż przy samym moście nieco mało miejsca na samochód. Te można wypakować w sąsiedztwie pobliskich domostw a kajaki po trawie przeciągnąć nad rzekę. Poniżej kręty odcinek bystrej wody, z nielicznymi zwałkami, pośród drzew gęsto porastających brzegi. Po około 2 km rzeka wpływa na obszary leśne</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4999" miejscowosc="Wopy" 
      ns="54.23860216" we="20.34429368" km="45.3" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na lokalnej drodze</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5000" miejscowosc="Wopy" 
      ns="54.2381015" we="20.33467667" km="43.5" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Rozlewisko i jaz małej elektrowni wodnej. Krótka przenoska przez wał pomiędzy jazem a budynkiem MEW, po trawie, do kanału młynówki. 100 m od MEW w kierunku wioski znajduje się zadaszona wiata przystankowa z tablicą informacyjną o najbliższej okolicy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5001" miejscowosc="Wopy" 
      ns="54.23806323" we="20.33122905" km="43.2" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy. Poniżej jeszcze około 2 km wartkiej i krętej rzeki pomiędzy drzewami, a następnie odcinek całkowicie wyprostowany przez łąki i zarośla. Po pewnym czasie rzeka "bez powodu" zatrzymuje się i rozlewa. Być może jest tu jakieś spiętrzenie, jednak przy tym stanie wody nie widoczne na powierzchni</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5002" miejscowosc="Pluty" 
      ns="54.25881064" we="20.27784506" km="36.5" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Drewniany rozpadający się most łączący wioskę z pojedynczymi domami położonymi na lewym brzegu. Poniżej odcinek prosty w całkowicie otwartym terenie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5003" miejscowosc="Pełty" 
      ns="54.25750904" we="20.24854855" km="34" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze nr 512. Wygodne miejsce wodowania, chociaż sąsiedztwo mostu "bogate" w ogrodzenia i elektryczne pastuchy, sama jezdnia dość wąska a droga ruchliwa</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5004" miejscowosc="Pełty" 
      ns="54.25528929" we="20.24223154" km="33.4" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most z charakterystycznymi licznymi białymi stalaktytami węglanowymi</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5005" miejscowosc="Łoźnik" 
      ns="0" we="0" km="30.9" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Bardzo szeroki i bardzo niski (przy tym stanie wody) most na lokalnej drodze, wymagający przenoski (chyba, że ktoś wybierze metodę "na glusia")</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5006" miejscowosc="Łoźnik" 
      ns="54.24351337" we="20.19348967" km="26.8" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niska kładka drewniana</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5007" miejscowosc="Łajsy" 
      ns="54.24594342" we="20.16548646" km="22.9" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy na lokalnej drodze</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5008" miejscowosc="Łajsy" 
      ns="54.24441868" we="20.15684606" km="21.7" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Z prawej ujście rzeki Warny niosącej równie dużo wody</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5009" miejscowosc="Pieniężno" 
      ns="54.23619884" we="20.13625423" km="19.1" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Duży most drogowy na obwodnicy miasta. Kilkaset metrów przed mostem po lewej pole kempingowe niewidoczne i nieoznakowe od strony rzeki</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5010" miejscowosc="Pieniężno" 
      ns="54.23548615" we="20.12899676" km="18" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy w centrum miasta. W pobliżu liczne sklepy. Wygodny dostęp do wody za mostem na lewym brzegu. Przy pobliskim bloku mieszkalnym spory plac z dużą ilością miejsca na samochody</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5011" miejscowosc="Stygajny" 
      ns="54.18801266" we="20.00624183" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Wałszy do Pasłęki</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
