<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="143" nazwa="Głomia" wersja="1">
<opis>Lewy dopływ Gwdy, stosunkowo łatwy i mało uciążliwy, z niewielką ilością powalonych drzew.
Najciekawszy odcinek ze Skórki do Dobrzycy, do ujścia Głomi do Gwdy zajmuje (w warunkach wskazań wodowskazów w Starej Kuźni - 128, w Dobrzycy - 066) około 3 h + 0,5 h do parkingu przy Barze Bieszczadzkim na Gwdzie</opis> 
    <punkt id="4935" miejscowosc="Skórka" 
      ns="53.22066485" we="16.86307134" km="10.6" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na lokalnej drodze. W pobliżu sporo miejsca na pozostawienie samochodów. Wygodne miejsce wodowania</opispunktu> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Pod mostem 3 przęsłowy jaz - zastawka o wysokości około 2 m. Pod jazem płytko, a zastawki unoszone są do góry tak, by woda nie przelewała się górą tylko wyciskana była pod przegrodą.
Zalecana przenoska 30 m przez drogę asfaltową lewym brzegiem.
Poniżej jazu odcinek leśno-łąkowy z małą ilością powalonych drzew wymagających uciążliwych ewolucji</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4936" miejscowosc="Skórka" 
      ns="53.20922155" we="16.84863782" km="7.9" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most na lokalnej drodze. Poniżej odcinek leśny z pojedynczymi zwałkami, w większości poprzecinanymi w sposób umożliwiający swobodne przepłynięcie</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4937" miejscowosc="Stara Kuźnia" 
      ns="53.22825761" we="16.81215172" km="2.5" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">3 przęsłowy jaz - zastawka przy elektrowni, o wysokości około 3 m. Nad jazem drewniany most na lokalnej drodze. Przenoska lewym brzegiem po trawie około 30 m. Przed elektrownią, po lewej stronie użytek ekologiczny Uroczyska Głomi.
Na dolnej wodzie poniżej jazu znajduje się wodowskaz, nie jest on jednak objęty odczytami automatycznymi, a jego wskazania nie są wykazywane w serwisie pogodowym IMGW-PIB. W dniu spływu wodowskaz wskazywał poziom 128, co gwarantuje bardzo dobre warunki wodne</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4938" miejscowosc="Dobrzyca" 
      ns="53.22105327" we="16.79214778" km="0.5" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">3 przęsłowy jaz przy elektrowni, o wysokości około 3 m, zakończony 5 metrową pochylnią. W przypadku podjęcia decyzji o spłynięciu jazu, należy zrobić to skrajnie lewym przęsłem uważając na wystający z lewej ściany metalowy pręt oraz mając na uwadze, że właściciel elektrowni nie wykazuje entuzjazmu na widok kajakarzy spływających ów próg</opispunktu> 
    <opispunktu typ="przenoska" kolejnosc="-1">Ewentualna przenoska lewym brzegiem na odległość 10 m, po kamieniach.</opispunktu> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Poniżej jazu znajduje się wodowskaz, który w dniu spływu wskazywał poziom 066, co gwarantuje bardzo dobre warunki wodne na tym odcinku</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4939" miejscowosc="Dobrzyca" 
      ns="53.22077627" we="16.79147975" km="0.4" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="4940" miejscowosc="Dobrzyca" 
      ns="53.21797413" we="16.79094692" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Głomi do Gwdy. Wygodnym miejscem zakończenia spływu jest parking po prawej stronie przed mostem na Gwdzie, obok Baru Bieszczadzkiego, około 0,5 h w dół Gwdą</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
