<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="178" nazwa="Gowienica" wersja="2">
<opis>Interesująca i dzika rzeka w zlewni górnej Odry, a w zasadzie już nie Odry dlatego, że ta oficjalnie kończy się kilka kilometrów wyżej uchodząc Roztoką Odrzańską do Zalewu Szczecińskiego. Gdyby jednak przyjąć, że Odra, jako rzeka I rzędu uchodzi swoją deltą wsteczną bezpośrednio do Bałtyku, to Gowienica będzie jej prawym dopływem. Gowienica na prawie całej długości przepływa przez Puszczę Goleniowską, dzięki czemu zachowuje naturalny charakter a przewrócone do wody drzewa czynią z niej rzekę zwałkową. Jedynie ostatni, przyujściowy 3,5 km odcinek jest uregulowany, wyprostowany i oczyszczony z przeszkód. Na niemalże całej długości objęta jest ochroną, jako obszar Natura 2000. Uchodzi do Roztoki Odrzańskiej w Stepnicy na NW od Goleniowa. Charakterystycznym dla Gowienicy jest obecność dużej ilości dziko rosnącego czosnku niedźwiedziego, zwłaszcza w okolicy Widzieńska. Szczególnie intensywny zapach na przełomie kwietnia i maja informuje, że zbliżamy się do mostu w Widzieńsku. Nurt nie jest szybki dzięki czemu nie jest ona rzeką trudną, natomiast jest dość uciążliwa ze względu na ilość i charakter zwałek. Spora ilość przeszkód, zwłaszcza na odcinku z Babigoszczy do Widzieńska trudna jest do pokonania w pojedynkę przy niższych stanach wody. W 2019, odcinek z Babigoszczy do Widzieńska zajął 2x K1 około 3,5 h czystego przejazdu bez obnoszenia zwałek, natomiast z Widzieńska do Stepnicy około 4,5h. Wodowskaz Widzieńsko wskazywał w tym czasie poziom 167, co gwarantuje wystarczające warunki wodne i tylko miejscami trafia się na niewielkie mielizny. W 2021, przy stanie 172 na wodowskazie w Widzieńsku i 1026 w Łoźnicy, odcinek z Łoźnicy do Babigoszczy zajął 1,5h, natomiast z Widzieńska do pierwszego mostu w Stepnicy (5,1km) około 2h.
Po starcie z Babigoszczy, pierwsza możliwość cywilizowanego zejścia z wody jest po kilku godzinach. Taka sama sytuacja dotyczy startu z Widzieńska, a dobrze jest mieć to na uwadze, w przypadku gdy ktoś nie jest miłośnikiem rzek zwałkowych. Rzeka bardzo ładna, dzika i czysta, choć rdzawo zabarwiona. Meandrując w lesie, przez cały czas nie odpuszcza, odcinki bez zwałek są krótkie i nieliczne</opis> 
    <punkt id="5707" miejscowosc="Widzieńsko" 
      ns="53.66561011" we="14.74489867" km="13.9" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Wodowskaz Widzieńsko. Poziom 167 gwarantuje przyzwoite warunki wodne na reprezentowanym odcinku. Poniżej fragment zwałkowy, niektóre przeszkody dość wymagające, jednak nie aż tak, jak na odcinku z Babigoszczy. Nieco niżej, w zakolu rzeki po prawej stronie znajduje się zabytkowa leśniczówka, dobrze widoczna z wody</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5706" miejscowosc="Widzieńsko" 
      ns="53.66651103" we="14.74533945" km="14" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Most drogowy a pod nim próg z głazów. Stary nieczynny młyn, którego pozostałości widać poniżej mostu, z lewej strony. Przy wyższej wodzie próg spływać środkiem lewego przęsła, jednak ze względu na możlwość uszkodzenia kajaka, zaleca się tu zrobić przenoskę. Wygodne miejsce na start i metę etapu, w pobliżu miejsce na kilka samochodów. Poniżej mostu na prawym brzegu znajdują się ławki i miejsce na ognisko, a nieco dalej charakterystyczna rura z wypływającą zażelazioną wodą, przypominająca studnię artezyjską. W pobliżu mostu, w górę i w dół rzeki ogromne ilości rosnącego czosnku niedźwiedziego</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5705" miejscowosc="Babigoszcz" 
      ns="53.67973767" we="14.8104313" km="22.4" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Wysoki most drogi S3 Szczecin - Świnoujście. Niżej odcinek zwałkowy. Konfiguracja zwałek wymaga sporej gimnastyki oraz współpracy zespołowej. Jeżeli ktoś nie pokonuje zwałek, a jedynie je obnosi, absolutnie odradzam spływ tym odcinkiem. Ciekawie podmyte brzegi ze zwisającą darnią i kapiącą wodą. Korzenie starych drzew na granicy wody w kilku miejscach tworzą naturalne ciemne groty. Kilka małych kamiennych bystrzy z przemiałami żwirowymi, na których nieco brakuje wody, poza tym nurt spokojny</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5704" miejscowosc="Babigoszcz" 
      ns="53.68024595" we="14.81311351" km="22.6" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Ładny kamienny most drogowy w centrum wsi. Za nim, po lewej murowano-ryglowy budynek po starym młynie z połowy XIX wieku, przebudowany na zajazd. Przed mostem próg z charakterystycznym, nieczynnym, łopatkowym kołowrotem. Po rozpoznaniu przeszkody, kajakami z fartuchem można próg spływać bezpiecznie prawą stroną, uważając, aby nie trafić w filar mostu. Poniżej mostu po prawej wygodne miejsce dostępu do wody z lądu, chociaż wcześniej trzeba pokonać elektrycznego pastucha. Kilkaset metrów od mostu znajduje się stacja benzynowa oraz spory plac na samochody</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6575" miejscowosc="Dzisna" 
      ns="53.68527717" we="14.83899623" km="25.2" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most drogowy. Dalej teren odsłonięty, na brzegach łąki. Po chwili rzeka wpływa do lasu</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6574" miejscowosc="Budzieszewice" 
      ns="53.69261103" we="14.84387815" km="26.3" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Niska rura stalowa poprowadzona po wysokiej bobrowej tamie. Spłynięcie tamy wymaga przepchnięcia się pod rurą</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6573" miejscowosc="Budzieszewice" 
      ns="53.69218318" we="14.85486758" km="27" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Kamienny prożek, a za nim betonowy most drogowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6572" miejscowosc="Budzieszewice" 
      ns="53.69213105" we="14.85814636" km="27.2" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Wysoka tama bobrowa przy zabudowaniach wsi</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6571" miejscowosc="Łoźnica" 
      ns="53.69377981" we="14.86614538" km="27.8" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Stalowy most kolejowy na nieczynnej linii</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6570" miejscowosc="Łoźnica" 
      ns="53.69415718" we="14.86715335" km="27.9" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Podwójny most kolejowy na czynnej linii ze Szczecina do Świnoujścia</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6569" miejscowosc="Łoźnica" 
      ns="53.69688805" we="14.87454132" km="28.5" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Na wysokości ujścia bezimiennego rowu z lewej strony, nisko nad wodą rozciągnięto słabo widoczne druty - pastuchy elektryczne.  Tuż za nimi niska kładka - mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="6568" miejscowosc="Łoźnica" 
      ns="53.6994428" we="14.87936716" km="29" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy w postaci podwójnego, sklepionego przęsła rozdzielonego filarem. Wygodny start z prawego brzegu poniżej mostu. Na przeciw, po lewej stronie wodowskaz Łoźnica. Poziom 1026 gwarantuje bardzo dobrą wodę na reprezentowanym odcinku. Dalej teren raczej otwarty, zacieniony szpalerem drzew, miejscami zwałki</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5708" miejscowosc="Krokorzyce" 
      ns="53.67214903" we="14.7146228" km="10.6" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Filary po starym moście</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5709" miejscowosc="Krokorzyce" 
      ns="53.67342951" we="14.71384291" km="10.4" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Świdnianki z prawej strony</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5710" miejscowosc="Stepnica" 
      ns="53.67404334" we="14.66977626" km="5.1" etykieta="" 
      kolejnosc="14"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Nowy most drogowy z wygodnym dostępem do wody. 100 metrów szosą w stronę Stepnicy, po lewej stronie znajduje się duży leśny parking na samochody. Jest to jednak miejsce całkowicie oddalone od jakiejkolwiek cywilizacji. Obok mostu, pomnik z tablicą oraz betonowa bariera po starym moście. Poniżej mostu odcinek z łatwymi do pokonania, bądź opłynięcia, zwałkami, początkowo w lesie, a następnie w otwartym terenie, w szpalerze drzew</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5711" miejscowosc="Stepnica" 
      ns="53.66787829" we="14.65018541" km="3.5" etykieta="" 
      kolejnosc="15"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na polnej drodze. Koniec malowniczych odcinków zwałkowych, dalej uregulowany i wyprostowany kanał</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5712" miejscowosc="Stepnica" 
      ns="53.66252778" we="14.63656561" km="2.4" etykieta="" 
      kolejnosc="16"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Po lewej stronie, charakterystyczny pomarańczowy budynek, budowla hydrotechniczna na wysokości oczyszczalni ścieków. Pod budynkiem wodowskaz Stepnica (w dniu spływu wskazywał poziom czerwone minus  -006). Dobra, wysoka woda reprezentująca poziom w Roztoce Odrzańskiej i Zalewie Szczecińskim</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5713" miejscowosc="Stepnica" 
      ns="53.65626968" we="14.61984426" km="1.1" etykieta="" 
      kolejnosc="17"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze nr 111, wygodne miejsce zakończenia spływu. Poniżej wypływ na Zalew Szczeciński, poprzez Roztokę Odrzańską. Niżej odcinek ze stojącą wodą, brzegi obwałowane i wzmocnione</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5714" miejscowosc="Stepnica" 
      ns="53.65509354" we="14.61312801" km="0.6" etykieta="" 
      kolejnosc="18"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Z prawej strony uchodzi Stara Struga</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5715" miejscowosc="Stepnica " 
      ns="53.6520794" we="14.60711986" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="19"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Gowienicy do Zalewu Szczecińskiego w Zatoce Stepnickiej Roztoki Odrzańskiej. Kierując się w lewo, po kilku minutach można dopłynąć do portu i plaży w Stepnicy, jednak często wiejące na otwartej przestrzeni Zalewu Szczecińskiego zachodnie wiatry, mogą doznania wodniackie znacząco spotęgować</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
