<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="155" nazwa="Płytnica (dopływ Gwdy)" wersja="1">
<opis>Płytnica wypływa kilka kilometrów na pd-zach. od Szczecinka w rejonie wsi Sitno. Zdąża na południe, przecina cztery jeziora, obszar zarastających rozlewisk i lasów by wśród łąk koło wsi Sypniewko zmienić kierunek na pd-wsch. Przepływa przez Puszczę nad Gwdą i uchodzi do Gwdy we wsi Płytnica. Płytnica jest szlakiem zróżnicowanym. W swojej górnej części posiada malownicze odcinki jeziorne, pierwotnie dzikie bagna i rozlewiska oraz urocze leśne odcinki. Jej fragmenty zachowały bardziej pierwotny charakter nawet od Starorzecza Bobru czy Starej Drawy. Środkowa część rzeki, zaczynająca się powyżej Sypniewa i ciągnąca aż do wsi Budy, jest mało ciekawa. Odcinek pomiędzy Sypniewkiem a Budami uważam za najbardziej koszmarny jaki w życiu płynąłem. Wyprostowany, uregulowany i obwałowany ciek ma charakter rowu melioracyjnego a nie dzikiej rzeki płynącej Puszczą nad Gwdą. W.Wrześniowski, M.Sperski piszą o tym fragmencie (str. 175), że jest bardzo malowniczo a płynąc cicho można zobaczyć leśną zwierzynę. Chyba nigdy tam nie byli, bo regulacja wygląda na wykonaną w czasie budowy Wału Pomorskiego. Natomiast dolny odcinek, poniżej Bud to pełen pierwotnego uroku leśny przełom z niewielkimi bystrzami. Z wyżej wymienionych powodów Płytnicy nie można jednoznacznie zaliczyć do szlaków bardzo malowniczych (***), choć niewątpliwie posiada takie odcinki. Jest rzeką miejscami nieco trudną T2 i uciążliwą. Uciążliwość nigdy nie maleje poniżej U3, odcinkami osiągając U6 (skala malowniczości, uciążliwości i trudności wg Wrześniowskiego). Należy ją polecać tylko zapaleńcom szukającym przygód w pokonywaniu trudności a nie osobom traktującym spływ relaksowo. Interesująca jest propozycja, podana na tej samej stronie WWW, aby rozpocząć spływ Rurzycą, by po 2,5 km przerzucie lądowym skończyć go Płytnicą od wsi Budy. 
Opis od miejscowości Budy do ujścia sporządzono w oparciu o informacje ze spływu z marca 2017, dla warunków wg wskazania wodowskazu w Płytnicy - 102, co gwarantuje dobre warunki wodne. Rzeka dzika i zwałkowa, meandrująca i rozlewająca się na bobrowych tamach. Woda przeźroczysta i bezbarwna a dno w większości piaszczyste. Zwałki rozłożone równomiernie na całej długości, więc są długie odcinki bez drewna. Są też tamy bobrowe oraz sztuczne progi. Poniżej ujścia Samborki wody zdecydowanie więcej. Odcinek z Bud do Płytnicy zajął siódemce K1 około 7,5 h czystego zwałkowo przejazdu z kilkoma krótkimi przystankami.</opis> 
    <punkt id="5099" miejscowosc="Dziki" 
      ns="53.6293766" we="16.68702728" km="63.3" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="biwak" kolejnosc="-1">J. Remnierzewo, wieś Dziki, pole biwakowe ale lepiej pozostać na którymś z biwaków na lewym brzegu jeziora</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5100" miejscowosc="" 
      ns="53.59834829" we="16.66588792" km="59.1" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Zarastające małe jeziorko</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5101" miejscowosc="" 
      ns="53.5918447" we="16.66560059" km="58.3" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Przepust pod mostkiem, przenoska lewą stroną 20 m</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5102" miejscowosc="" 
      ns="53.59132692" we="16.66443283" km="58.2" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">J. Przełęg. Kajaki przeciągnąć po piasku prawą stroną 10 m przy wpływie na jezioro, gdyż jest on zarośnięty trzcinami. Jezioro jest malownicze z biwakami w początkowej części. Dalsza część jest zamulona i do biwakowania niedogodna</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5103" miejscowosc="" 
      ns="53.57072638" we="16.6716602" km="55.3" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="wypływ" kolejnosc="-1">Wypływ z J. Przełęg zarośnięty sitowiem przez które trzeba się przedrzeć około 10 m w 1/3 odległości od prawego brzegu. Dalej mostek a pod nim próg. Kajaki spławić na lince a następnie zestawić</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5104" miejscowosc="" 
      ns="53.56362495" we="16.66518162" km="54.2" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="biwak" kolejnosc="-1">J. Kniewo, zalesione z możliwością biwakowania</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5105" miejscowosc="" 
      ns="53.55225352" we="16.65915056" km="52.7" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="wypływ" kolejnosc="-1">Wypływ z jeziora w lewej części zarośniętej sitowiem</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5106" miejscowosc="" 
      ns="53.55198085" we="16.66128728" km="52.5" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek drogowy, można pod nim przepłynąć. Dalej zaczyna się nadzwyczaj uciążliwy, pozbawiony możliwości biwakowania odcinek przez zarośnięte rozlewiska i bagna oraz zarastające jeziora, którego pokonanie wymaga 4-5 godz</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5107" miejscowosc="" 
      ns="53.53061092" we="16.65207131" km="49.5" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Stary, zniszczony mostek, kajaki przepchnąć. Po prawej stronie wygodny biwak, dalej zarastające rozlewisko ale już mniej uciążliwe</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5108" miejscowosc="" 
      ns="53.52718514" we="16.65292534" km="48.9" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek drogowy. Można pod nim przepłynąć. Uciążliwość szlaku maleje. Wzrasta malowniczość</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5109" miejscowosc="" 
      ns="53.52195103" we="16.64993294" km="48" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5110" miejscowosc="" 
      ns="53.51845173" we="16.6516519" km="47.8" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek na drodze Sypniewo-Dziki. Kajaki pod nim przeciągnąć. Wpływamy w las. Na początku liczne miejsca biwakowe, potem las staje się podmokły i możliwości biwakowania nie ma. Pojawiają się zwalone drzewa, których liczba stale wzrasta. Spływ znowu staje się uciążliwy i trochę nieprzyjemny bo dno rzeki i brzegi są bagniste</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5111" miejscowosc="" 
      ns="53.51181216" we="16.65027412" km="46.6" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5112" miejscowosc="" 
      ns="53.50600116" we="16.64886202" km="45.9" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5113" miejscowosc="" 
      ns="53.48470146" we="16.639452" km="42.9" etykieta="" 
      kolejnosc="14"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek, kajaki spławić. Koniec poligonu, wypływamy z lasu. Na przyległych łąkach pojawiają się możliwości biwakowania</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5114" miejscowosc="" 
      ns="53.48366385" we="16.63666573" km="42.7" etykieta="" 
      kolejnosc="15"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Zniszczony jaz. Kajaki przeciągnąć. Od tego miejsca rozpoczyna się uregulowany odcinek rzeki. Malowniczość wyraźnie maleje</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5115" miejscowosc="" 
      ns="53.48157685" we="16.63064696" km="42.2" etykieta="" 
      kolejnosc="16"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5116" miejscowosc="" 
      ns="53.47762274" we="16.61953292" km="41.3" etykieta="" 
      kolejnosc="17"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5117" miejscowosc="Sypniewo" 
      ns="53.471976" we="16.60248615" km="39.3" etykieta="" 
      kolejnosc="18"> 
    <opispunktu typ="sklep" kolejnosc="-1">Mostek. Wieś Sypniewo. Możliwości zakupów. W Sypniewie i za nim kilka kładek i rura zmusza do przeciągnięcia kajaka. Spływ dalej uregulowaną rzeką pośród łąk</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5118" miejscowosc="Sypniewko" 
      ns="53.46503576" we="16.5761635" km="37.2" etykieta="" 
      kolejnosc="19"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Pojawiają się przybrzeżne zarośla umilające spływ. Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5119" miejscowosc="Sypniewko" 
      ns="53.45755525" we="16.54729597" km="34.4" etykieta="" 
      kolejnosc="20"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5120" miejscowosc="" 
      ns="53.45209755" we="16.53956445" km="33.3" etykieta="" 
      kolejnosc="21"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze Nadarzyce - Brzeźnica. Wpływamy w las. Na przybrzeżnych łąkach wiele miejsc biwakowych. Niestety rzeka aż do wsi Budy jest uregulowana i obwałowana co czyni spływ nieprzyjemnym i dość uciążliwym ze względu na niskie kładki</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5121" miejscowosc="" 
      ns="53.43383601" we="16.55895207" km="30.2" etykieta="" 
      kolejnosc="22"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5122" miejscowosc="" 
      ns="53.41596537" we="16.58187174" km="27.4" etykieta="" 
      kolejnosc="23"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Próg betonowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5123" miejscowosc="" 
      ns="53.40972241" we="16.58601814" km="26.6" etykieta="" 
      kolejnosc="24"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na drodze Szwecja-Sypniewo</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5124" miejscowosc="Budy Folwark" 
      ns="53.40010632" we="16.61459923" km="24" etykieta="" 
      kolejnosc="25"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5125" miejscowosc="Budy" 
      ns="53.39423709" we="16.64510809" km="21.2" etykieta="" 
      kolejnosc="26"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy obok ceglanego kościoła ze złamanym krzyżem na wieży. Pomost, wygodne miejsce wodowania, dużo miejsca na samochody.
Początek pięknego, leśnego odcinka rzeki, ze sporą ilością dzikich miejsc biwakowych</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5126" miejscowosc="Budy" 
      ns="53.3849967" we="16.66499999" km="19.2" etykieta="" 
      kolejnosc="27"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Charakterystyczna spora tama bobrowa</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5127" miejscowosc="Prądy" 
      ns="53.38023389" we="16.68334158" km="17.4" etykieta="" 
      kolejnosc="28"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Kolejna spora tama bobrowa</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5128" miejscowosc="Prądy" 
      ns="53.38011273" we="16.68372691" km="17.3" etykieta="" 
      kolejnosc="29"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Jaz 1,5 m, pod nim wystarczająco głęboko by skakać krótkimi kajakami. Ewentualna krótka przenoska lewym brzegiem</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5129" miejscowosc="Prądy" 
      ns="53.37948546" we="16.68490555" km="17.1" etykieta="" 
      kolejnosc="30"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Łukowy most na ruchliwej drodze nr 22 Wałcz - Jastrowie. Ewentualne lądowanie/wodowanie niewygodne ze względu na brak pobocza na szosie. Most jest na zakręcie a TIR-y śmigają jeden po drugim</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5130" miejscowosc="Smolary" 
      ns="53.37089435" we="16.71336638" km="14.5" etykieta="" 
      kolejnosc="31"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Tama bobrowa</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5131" miejscowosc="Smolary" 
      ns="53.37036243" we="16.73461634" km="12.5" etykieta="" 
      kolejnosc="32"> 
    <opispunktu typ="wypływ" kolejnosc="-1">Początek mokradeł przed jeziorem Smolary</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5132" miejscowosc="Smolary" 
      ns="53.3672936" we="16.7415405" km="11.6" etykieta="" 
      kolejnosc="33"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niski łukowy most</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5133" miejscowosc="Smolary" 
      ns="53.36697252" we="16.74393858" km="11.4" etykieta="" 
      kolejnosc="34"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Jaz Smolary po lewej oraz MEW po prawej. Jaz można spłynąć ale trzeba sobie podnieść środkową deskę i puścić wodę na suchą pochylnię. Próg 3 etapowy: pion, pochylnia, pion (w sumie około 6 m). Poniżej progu i tak trzeba przenieść kajak kilka metrów w prawo na kanał ponieważ cała woda skierowana jest na MEW i w korycie za progiem jest sucho. Przenoska niezbyt wygodna. Wyjście z wody z lewej strony, przeniesienie kajaków przez kładkę na prawą stronę i wodowanie do kanału wypływającego bystro z elektrowni</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5134" miejscowosc="Smolary" 
      ns="53.36392881" we="16.75206761" km="10.8" etykieta="" 
      kolejnosc="35"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście rzeki Samborki z lewej</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5135" miejscowosc="" 
      ns="53.36028068" we="16.75446246" km="10.3" etykieta="" 
      kolejnosc="36"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most stalowo-drewniany, niebieski na lokalnej drodze</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5136" miejscowosc="" 
      ns="53.33468243" we="16.76407024" km="6.5" etykieta="" 
      kolejnosc="37"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most łukowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5137" miejscowosc="" 
      ns="53.32410966" we="16.76586849" km="4.6" etykieta="" 
      kolejnosc="38"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most kolejowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5138" miejscowosc="Płytnica" 
      ns="53.30589549" we="16.7921048" km="1.3" etykieta="" 
      kolejnosc="39"> 
    <opispunktu typ="jaz" kolejnosc="-1">Niski prożek do spłynięcia</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5139" miejscowosc="Płytnica" 
      ns="53.3040067" we="16.79279351" km="1" etykieta="" 
      kolejnosc="40"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most na ruchliwej drodze nr 11 Piła - Jastrowie. Wygodny dostęp do wody przed mostem z prawej strony, z niewielkiego pomostu. W miejscu tym wzdłuż lokalnej drogi jest sporo miejsca na samochody. Chcąc płynąć dalej, do ujścia, należy liczyć się z tym, że najbliższe dogodne miejsce zakończenia spływu znajduje się w Krępsku już na Gwdzie. Za mostem po prawej stronie znajduje się wodowskaz, który w dniu płynięcia wskazywał poziom 102, co gwarantuje dobre warunki wodne na Płytnicy od miejscowości Budy do ujścia do Gwdy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5140" miejscowosc="Płytnica" 
      ns="53.29795397" we="16.79625623" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="41"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Płytnicy do Gwdy</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
