<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<splywww wersja='3'>
<szlak id="162" nazwa="Zimny Potok" wersja="1">
<opis>Zimny Potok, przez miejscową ludność zwany Zimną Wodą, a na niektórych mapach występujący pod nazwą Rokitna, jest lewym dopływem Odry, płynącym równolegle do niej na północ od Zielonej Góry. Generalnie, stanowi różnej szerokości uregulowany kanał przepływający przez łąki, rzadziej lasy. Prąd jest leniwy, miejscami wręcz niezauważalny, a koryto stosunkowo głębokie (na środku średnio około 1 m). Poziom wody w Zimnym Potoku mocno zależny jest od poziomu wody w Odrze, ponieważ na spłyniętym odcinku nie ma żadnych spiętrzeń. Woda jest czysta, mimo tego, że znaczący udział mają w niej ścieki z Zielonej Góry. Im dalej, tym woda bardziej oczyszcza się i filtruje na bujnej roślinności. Brzegi mocno zarośnięte i zatrzcinione, ale są odcinki wykaszane co jakiś czas, w tych miejscach rzeka jest szersza. Widać, że niedawno koryto było pogłębiane, na brzegach miejscami zalegają hałdy wydobytego piasku. Poniżej Czerwieńska nie ma jakichkolwiek przeszkód. Jedyne co może przeszkadzać to bujna roślinność, jednak na całym odcinku, mimo upalnego lata, sprzyjającego rozwojowi wodnej flory, nie było miejsc przez które nie dałoby się swobodnie przepłynąć. Na Zimnym Potoku nie ma wodowskazów z możliwością zdalnego obserwowania poziomu wody, jedynym rozwiązaniem jest odczyt w terenie. W dniu spływu, wodowskaz w Nietkowie (na Zimnym Potoku) wskazywał poziom 138, a wodowskaz w Laskach poziom 122. W tym samym czasie wodowskaz Nietków (na Odrze) wskazywał poziom 172. Te wskazania gwarantują bardzo dobre warunki wodne i możliwość płynięcia mimo gęstej roślinności wodnej. Odcinek od Czerwieńska do Gostchorza na Odrze zajął dwom K1 około 4,5 godziny niespiesznego spływu.</opis> 
    <punkt id="5299" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.03012993" we="15.41013556" km="18.9" etykieta="" 
      kolejnosc="0"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy na drodze nr 280 prowadzącej do promu na Odrze w miejscowości Brody. W bezpośrednim sąsiedztwie mostu można znaleźć nieco miejsca na samochody, bez zastawiania wjazdu 2 dróg na pole i do lasu. Szerokość rzeki około 6m. Niżej, wyprostowany na długich odcinakch kanał, brzegi mocno zarośnięte trzcinami, natomiast koryto na tyle, że da się swobodnie płynąć. Woda przejrzysta, głębokość na środku 1-1,5m. Miejscami las po obu stronach rzeki, jednak głównie płynie się przez tereny otwarte</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5300" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.03190349" we="15.39723745" km="17.9" etykieta="" 
      kolejnosc="1"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy, niżej koryto rozszerza się do ok. 10m</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5301" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.02492003" we="15.38930978" km="16.9" etykieta="" 
      kolejnosc="2"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most drogowy na ul. Bocznej, zaraz za nim po lewej dobre miejsce na odpoczynek lub biwak, ale w pobliżu ruchliwa linia kolejowa</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5302" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.02477772" we="15.38883121" km="16.85" etykieta="" 
      kolejnosc="3"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Betonowy most kolejowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5303" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.0245648" we="15.38807723" km="16.8" etykieta="" 
      kolejnosc="4"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Niski ale szeroki most kolejowy na trasie Zielona Góra - Szczecin, nad nim, po skosie kratownicowy kolejowy most na bocznym torze manewrowym</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5304" miejscowosc="Czerwieńsk" 
      ns="52.02519838" we="15.37596796" km="15.9" etykieta="" 
      kolejnosc="5"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5305" miejscowosc="Nietków" 
      ns="52.02928933" we="15.36169719" km="14.6" etykieta="" 
      kolejnosc="6"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy. Przed i za mostem, po prawej wygodne wyjście z dojazdem do samej wody</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5306" miejscowosc="Nietków" 
      ns="52.03023526" we="15.34662422" km="13.4" etykieta="" 
      kolejnosc="7"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5307" miejscowosc="Nietków" 
      ns="52.02985965" we="15.33425031" km="12.5" etykieta="" 
      kolejnosc="8"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Przystań po lewej. Tabliczka głosi że teren prywatny ale właściciel się nie objawił. Ławki, wiaty, pomost, dobre miejsce na odpoczynek z wygodnym dostępem do wody. W pobliżu, we wsi znajduje się chyba sklep spożywczy, ponieważ kręcą się ludzie z reklamówkami i piwem. Znajduje się tu również wodowskaz z informacją o stanie powodziowym z różnych lat - w dniu spływu wskazywał on poziom 138</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5308" miejscowosc="Nietków" 
      ns="52.02973852" we="15.33310084" km="12.4" etykieta="" 
      kolejnosc="9"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most drogowy zaraz za przystanią. Dalej trochę cienia, a po lewej stronie rzeka ociera się o skarpę wysoczyzny, z której wysiąkają liczne źródła z węglanowymi wytrąceniami</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5309" miejscowosc="Laski" 
      ns="52.03799532" we="15.3197869" km="10.8" etykieta="" 
      kolejnosc="10"> 
    <opispunktu typ="uwaga" kolejnosc="-1">Charakterystyczny, ostry zakręt w lewo i dalej odcinek prostego kanału</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5310" miejscowosc="Laski" 
      ns="52.03954287" we="15.3135603" km="10.4" etykieta="" 
      kolejnosc="11"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most z wysokim wodowskazem wskazującym w dniu spływu poziom 122</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5311" miejscowosc="Laski" 
      ns="52.04239099" we="15.30746295" km="9.8" etykieta="" 
      kolejnosc="12"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Drogowy most betonowy</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5312" miejscowosc="Laski" 
      ns="52.04253716" we="15.29540523" km="9" etykieta="" 
      kolejnosc="13"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek betonowy na otwartej przestrzeni</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5313" miejscowosc="Ciemnice" 
      ns="52.04447249" we="15.27000883" km="7.1" etykieta="" 
      kolejnosc="14"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Mostek betonowy z charakterystyczną uszkodzoną barierką </opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5314" miejscowosc="Ciemnice" 
      ns="52.05368787" we="15.24682448" km="5.1" etykieta="" 
      kolejnosc="15"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy </opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5315" miejscowosc="Ciemnice" 
      ns="52.05798925" we="15.227567" km="3.6" etykieta="" 
      kolejnosc="16"> 
    <opispunktu typ="most" kolejnosc="-1">Most betonowy. Ostatni dostęp do wody przed ujściem do Odry</opispunktu> 
    </punkt>
    <punkt id="5316" miejscowosc="Gostchorze" 
      ns="52.05436409" we="15.18278245" km="0" etykieta="" 
      kolejnosc="17"> 
    <opispunktu typ="ujście" kolejnosc="-1">Ujście Zimnego Potoku do Odry. Najwygodniej jest zakończyć spływ w Gostchorzu na Odrze (około 10 min w dół Odrą), gdzie znajduje się przystań z dojazdem do samej wody, a nieco powyżej przystani, we wsi sklep z tym co trzeba. Jedynym mankamentem Gostchorza w stosunku do spływu Zimnym Potokiem jest fakt, że wieś znajduje się po prawej stronie Odry, co, w przypadku wahadła wiąże się z nieco dłuższym objazdem przez Krosno Odrzańskie, Cigacice lub przeprawę promową</opispunktu> 
    </punkt>
</szlak>
</splywww>
